# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00130_１５－アカリ③

- '阿卡麗發出「咕嘶（クスッ）」一聲的笑聲後，蔵人聳起肩膀這樣說道。'
- '說過後，就「咕咕（グーグー）」的睡著了。（-_─）zzz'
- '「Muu（むぅっ）、野營嗎？有過一次、不過那次也讓我想回家了」'
- '細長的、抓飯（ピラフ）和西班牙海鮮飯（パエリア）能做到出來嗎？可是材料嗎⋯⋯對嘟嘟噥噥開始說的蔵人，阿卡麗苦笑著。'
- '蔵人快樂地哧哧（クックッ）笑。'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00140_１６－アカリ④

- '「該死（クソっ）」'
- '馬克西姆用拳頭打向桌子發出咚（ドンっ）的盛大聲音，瓶子也掉下來了。'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00150_１７－アカリ⑤

- '「Ku（っく），那樣⋯⋯」'
- '「⋯⋯Chi（チッ），對你還沒有信任啊。名字呢？」'
- '馬克西姆Chi（チッ）一聲惱怒的咂嘴了。'
- '「Chi（チッ）。⋯⋯我即使發現了阿卡麗，監視我的傢伙也會就那樣帶走阿卡麗。如果只有我一個就連以国家單位被尾隨我也能逃掉」'
- '「叫馬克西姆就可以了。善意，嗎？約先生（原文：うさん）是要怎麼做啊」（男主之前自稱約翰，所以這樣叫他）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00160_１８－アカリ⑥

- '──gururu（グルルッ）'
- '──Gwon（グォンッ）'
- '──Ga，Gau（ガッ、ガウッ）。'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00170_１９－獵人協会①

- '「有公正的審判，就可證明那個人的清白。Cho（ちょ），請不要做那樣的臉，寫著很懷疑一樣的表情」'
- '「聽過馬克西姆先生的話，我突然無力地起來了。真讓人折騰」（ーー゛）'
- '「クランド（Kelangdo）嗎？是吧，雖然對你從哪裡來還有點擔心」'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00180_２０－獵人協会②

- '「Kukku（クックッ），只是能做搬運工人吧」'
- '「kukkukku（クックックッ），很好地知道有抄本之類的。在大街也沒有向人打探過這類事」'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00190_２１－獵人協会③

- '一邊笑當做作為我忘記了的報酬，gahahahaha（ガハハハハ）地笑，那樣說後把大手放在蔵人的肩膀。'
- 'Basabbasa（バサッバサッ）地想辦法在空中掙扎的青大鷲，終於在地面墜落了。'
- '【Gi（ギーッ）】（鳥叫聲）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00200_２２－獵人協会④

- '「Hee（へぇ），紺碧大鷲斯利巴里昂嗎」'
- 'gigi（ギギッ）地打開雙動自止門前往櫃台，職員像得救了那般跑到蔵人身前。'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00220_２４－家①

- '「不，那非常可惜的是，除了送飯，以及注視著沒有在此之上的事了⋯⋯這樣，還有偶然Mofu Mofu（モフモフ）那樣的卷縮起來」'
- '「Hei（えっ）」'
- '「⋯⋯冰潛角白熊リロベーチ、大平角山羊ギガプローザ、雷鳴大鴨ラグバリカ、頭杭豬グアコバ、巻角大蜥蜴バロバシシリ，也有些沒見過的」'
- '「Fu—ｎ（ふーん）。是唷，那雪白也能捕獵嗎？」'
- '「──Gwau（グァウッ）」'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00230_２５－家②

- '做成紡錘形（コッペパンの形）麵包形狀的黑麵包，較硬。但因為是容易保存而這樣做。'
- '「嗯，算是可有可無吧（可もなく不可もなく）」'
- '「Hee（へぇ）～」'
- '「kukuku（くくくっ），我的加護『食品帆布背包』⋯⋯也並非靠不住啦」'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00240_２６－ご機嫌取り

- '──barabara，mosimosi（パリパリ、もしゃもしゃ）「咀嚼聲」'
- '──barabara，moshamosha（パリパリ、モシャモシャ）「咀嚼聲」'
- '──Peshi（ぺしっ）。'
- '「呀啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊（があぁあああああああああ）」「啊×１１」'
- '「呀啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊（がああぁあああああああああ）」「啊×１２」（吐糟：這次多了一個啊，看來更痛了一分）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00250_２７－怪我

- '（──きゃあああああああああああああああああああああああああああああっ）'
- '──咕嚕咕嚕（ぐるぐるう）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00260_２８－依頼①

- '「嘻哈哈（ゲハハ），自己吃，你是笨蛋嗎。吃那樣的東西是貴族大人啊」'
- '「喂，難道是說，現在已經沒有香料了嗎？是哪裡的鄉下人呀，嘻哈哈哈（ゲハハハ）」'
- '──コンコン（敲門聲）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00270_２９－依頼②

- '不過，這傢伙應該不是會被引導的角色。（原文：まあ、コイツはただの鼻たれではなさそうだが。）'
- '再飲一口後，蔵人和伊菈迪發出哇哈哈哈哈（アハハハハ）那樣豪爽地笑了。'
- '蔵人現在面前的是，來、來、來（さあ、さあ、さあ），迫近波塔片科男爵。'
- '──もしゃもしゃ、モシャシャ。「咀嚼聲」'
- '「為什麼其他也行，就只有錢是不可能的？這麼一來也算貴族嗎⋯⋯真的是貴族？」（有點不太理解這句原文：なんでもっていったってなぁ、金は無理なんだろ。そうすると、貴族ったってなぁ⋯⋯貴族？）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00280_３０－依頼③

- '「呼呼（ふふ），如果你那樣就可以我也不會介意，反正，我打算順便去坦斯古那一邊接受委託。那麼，首先要買當前的防具嗎？」'
- 'Pofu（ぽふ）。（吐糟：看漫畫你常會看到的場境聲，看下去你會知道是什麼了）'
- '「你看你看，走吧」（原文就是這樣：ほらほら、いくよ）'
- '蔵人別處去其實也無傷大雅，但這樣一來在山真的空白期會變長，雪白的尾巴亂舞，旋轉的程度也清楚不過。（這句不太懂，原文：マルカジリにしてくるのはわかりきっていた）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00290_３１－依頼④

- '「呼唔（ふーん）—，那麼，討伐對象的鳥要怎樣辨別才好？」'
- '「hahahahahaha（ハハハハハハッ），真的能夠嗎？是那樣的話用多少網也借出吧。──但是，如果失敗的話就結束了。你在村的住處等會丟失啊」'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00300_３２－依頼⑤

- 'いつのまにか、木の周圍にはドーナツ型に水が撒かれ、それがうっすらと凍りつく。'
- '「なにをしておるっ」'
- '爆音をききつけたようである。'
- '「どういうことだね？」'
- '「見てわかんないかい？時間がないんだよ」'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00320_３４－勇者②

- '「えっ」'
- '阿卡麗のシャツのボタンを引きちぎる蔵人、そして中のブラもない小ぶりな乳房に手を差し込んだ。'
- '危ういところに手が差し込まれる寸前で、いつもの蔵人のバカにしたような、飄々としたような、本人には至ってはそんなつもりもない、ようするにトボケた聲が、必死に抗う阿卡麗の耳に屆く。'
- '耳朵也很長而尖銳，是所謂的精靈（エルフ）。'
- '「喂喂，別那麼說啊【不太懂這句，原文：そりゃないだろ】。我只會和沒有事後糾紛的漂亮姐姐玩」'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00330_３５－月の女神の付き人①

- '「呼呼呼（ふふふ），因為雪白小姐已許可了，這樣子就行吧？」'
- '──Guau（ぐぁう）'
- '「エルフ也是那樣？」'
- '「エルフ與其說是歧視，不如說是排外。除了エルフ種以外針對全部種族。不過那個只是自己想要跟對方互不干涉。不像昔日的人類那樣搜獵獸人那般。除了自己住的森林以外，什麼也沒有興趣。嘿，舊的エルフ稱呼那些古怪的，所謂森林外的エルフ也有增加，不過還是少數派」'
- '「啊啦啊啦（あらあら），這樣的老婆子能得到的粉絲，真讓人高興」'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00340_３６－月の女神の付き人②

- '這個寂寞，是自由的證明。（この寂しさは、自由の證明だ。）'
- '這樣自己，是自由的選擇。（ならば自分は、自由を選ぶ。）'
- 'この命が盡きようとも誓いを破ることはないたとえかの者が敵になろうともこの身が刻まれ污されようとも我が誓いは揺るがない'
- '精靈（エルフ）絶對不會打破的誓言。'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00350_３７－月の女神の付き人③

- '「自律魔法的基礎構成理論與魔法具的基礎構築理論，精靈魔法的語言順序，生命魔法和身體構造的關係性，魔術師培養理論，當時還沒被公開的理論和技術。因為當時還是緊接世界大戰之後，有隱匿魔法的王族和貴族，縱使只有一點點，也害怕精靈魔法技術的流出而對精靈（エルフ）作出抗議，馬上就被修訂了。製作的書本身也很少，由於內容也有不少難解的部份所以列為禁書處理，大部分也在全国的倉庫中沈睡著。⋯⋯周圍也沒可能看見的幼稚」'
- '「唉呀，對女性的年齡是有什麼想說的嗎⋯⋯不過，精靈（エルフ）是擁有超越五百年的壽命，並不是那麼介意年齡的。順便一提我是４５０歳。嗬，完全是老婆婆」'
- '在艾利普斯的人類壽命最長１５０年，精靈（エルフ）是５００年以上，血統有差別的獸人會有約８０年～１６０年，巨人種在１６０年以上，地人種稍稍特殊並非不死，只不過沒有壽命。'
- '（原文：≪指切りげんまん噓ついたら、針千本の～ます、死んだら御免、指切った≫）'
- '「ぐう」（吼叫聲）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00360_３８－支部長

- '「畜生，不是我。臭屎，疏使妻子的誘拐犯，Gwu（グゥッ）──」'
- '──當當當當當當當當（──カンカンカンカンカンカンカンカン）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00370_３９－氷の襲撃①

- '──Von（ヴォン）（譯：叫聲）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00380_４０－氷の襲撃②

- '──Mogyu（モギュ）⋯⋯Guru（グルッ）'
- '米婭tatata（タタタ）地跑過去，到處摸索在那周圍尋找。'
- '──Guou（ぐぉう）'
- '鏗【凝聲詞】（ひゅん）。'
- '並且有什麼摔到地面的聲音，尖銳的斬擊聲音，bachibachi（バチバチ）刺耳的聲音。'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00390_４１－邂逅

- '艾莉卡的周圍發出啪滋Bachiri（バチリ）等的聲音。'
- '艾莉卡腳下響起嘎巴（バリっ）裂開的聲音。'
- 'べし。（按下什麼的聲音）'
- '──べろん（舔）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00400_４２－下山

- '──コンコン（叩門聲）'
- '從外邊看不見，但是在裡面有『事實的大鐮』，豪徳寺葵（アオイ・ゴウト）乘坐著。'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00410_４３－ザウル

- '──ゴンっ（劍的碰撞聲）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00430_４５－暴走①

- '──ズガンっ（凝聲詞）'
- '──グォンッ（吼叫聲）'
- '──ぐるる（吼叫聲）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00440_４６－暴走②

- 'ジリッ。（拔劍聲）'


## 00010_第一章　雪山で、引きこもる。/00450_４７－暴走③

- '「這個是不是『精靈之最愛』，精靈的病嬌（ヤンデレ）版呢。這個就從我處偷來的力量嗎？」'
- 'バスッバスッバスッ（效果音）'
- 'ギラリ。（凝聲詞）'
- '──どさっ（咚沙）'
- 'パァンッ。（拍打聲）'


## 00020_第二章　灼熱の国で、奴隷を買う。/00010_４８－港湾都市①

- '──ぐるぅ？（咕嚕？）'
- '──がうっ、がううん（雪白的叫聲）'


## 00020_第二章　灼熱の国で、奴隷を買う。/00030_５０－船

- '──ぐぁう（吼叫聲）'
- '──ぐあうがう（吼叫聲）'


## 00020_第二章　灼熱の国で、奴隷を買う。/00040_５１－アンクワール諸島

- '──ウォーーーーン（動物叫聲）'
- '──ギャンッ（槍聲）'
- '──ギャン（動物的哀叫聲）'
- '──ウオォーーーーーーン（嚎叫聲）'
- '那個米料理叫グァイカーオ，蔵人好好地記住了。'


## 00020_第二章　灼熱の国で、奴隷を買う。/00060_５３－奴隷②

- '那就是愛，譬如那樣的事要是想玩玩就好，去找專業的娼婦就好，但是硬來強◯（原文：レイプ，好孩子不可以學）是不行的，人偶般的自暴自棄也不行，有某種自己的價值觀差異。'
- '「⋯⋯如果變成那樣就制止不了。嘛，船到橋頭自然直⋯⋯」（原文：「⋯⋯カカアがああなったら止められねえ。まあ、惡いようにはしないだろ。それより⋯⋯」，只是那樣譯通順點）'


## 00020_第二章　灼熱の国で、奴隷を買う。/00070_５４－奴隷③

- '──ギヂギチギヂギヂ、ヂィイイイイイイイイイイイイイイッ（效果音）'


## 00020_第二章　灼熱の国で、奴隷を買う。/00090_５６－鳥人種②

- '──ぐぁう（低吼聲）'
- '──ドンっ（咚）（拍打聲）'
- '──ぐあう（吼叫聲）'
- '「⋯⋯啊，啊，對不起。是烤整隻的ギック鳥」'
- '在那不久雪白因全隻烤ギック鳥暫時十分滿足，得到那個剩下一點兒的蔵人和幽碧接下恰當的委託之後離開了協會。'


## 00020_第二章　灼熱の国で、奴隷を買う。/00100_５７－鳥人種③

- '──ぐぅあう（雪白的叫聲）'


## 00020_第二章　灼熱の国で、奴隷を買う。/00130_６０－仇討ち①

- '伊古斯廸克のふくらはぎは、完全に萬色岩蟹の透明な大爪に捕えられた。'
- '新王にすら、わからなかった。'
- '圧倒的ともいえるカリスマだった。'
- '治療をしてはいるが、まだかすかに毒も殘っているため治りが遅かった。'
- '新王がプレッシャーをかけているのだ。'


## 00020_第二章　灼熱の国で、奴隷を買う。/00140_６１－仇討ち②

- '「真實がどうであるか、なんの調査もしていない我が決めるわけにはいかぬ。よって、この決闘が成立したとしても、真實の証明にはならないとする。'
- 'ボロボロになりながらもどうにか仇を討って達奧に祈っていたところに、新王と勒巴、蔵人のやり取りが始まり、どうにも介入できないでいた幽碧がそこでなんとか声を上げたが、それは二人にはっきりと拒まれてしまった。'
- '捨てることもできないのに、信じることもできなかった。'
- '「言ってることとやってることが違うんだよ」'
- 'だが、そんなことのわからない民眾は真似をするように石を投げようとする。'


## 00020_第二章　灼熱の国で、奴隷を買う。/00150_６２－恩と情

- '「なんだかよくわからないが、まあいいさ。⋯⋯ここでも描いてんのかい」'
- 'そうでないなら、ハンターとして勝手に生きていくだろう。'
- '「あっ、おはようございまふ」'
- '「カーオといいます。よろしければお譲りしましょうか」'
- '蔵人がとっておいたぼろきれのような作業着もまた、二束三文で売られた。'


## 00030_一章　後日談/00010_サレハド・アフター

- '「クランドさんのことを言わずとも、貴女の所業を伝えるのは難しくありません。召喚のこともありますし、普段の行いが惡すぎましたね。厳しく罰して⋯⋯いえ、うちで預かることにしましょう」'
- 'ザウルはともかくとして、この類の事案としては名誉貴族位が剥奪されることは今までなかった。'
- '彼はヒーローじゃない。'
- 'カテゴリーとしては、自分と同じく普通なのだ。'
- 'よほどストレスがたまっていたのか艾莉卡はそのまま泣きだしてしまった。'
